{
"questions": [
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易1.「人才為建軍的根本」......就是要使所有接受此教育體制下所孕育出來的學（員）生，變成為國軍所用之「人才」。",
    "options": ["戰備演訓", "裝備保養", "軍事教育", "情報研析"],
    "answer": "軍事教育",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易2. 陸軍軍事教育，必須切合本國國情，繼承優良傳統，以何者為根源，培養現代高素質之軍隊中堅骨幹為目標。",
    "options": ["敵情威脅", "黃埔精神", "忠誠精實", "科技發展"],
    "answer": "黃埔精神",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易3. 軍官以培養何種現代化軍官為目標？",
    "options": ["強健體魄", "戰術戰法", "允文允武、術德兼修", "領導統御"],
    "answer": "允文允武、術德兼修",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易4. 陸軍官校教育依大學法畢業最低應修學分數為何？",
    "options": ["108", "118", "128", "138"],
    "answer": "128",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易5. 陸軍專科學校教育依專科學校法畢業最低應修學分數為何？",
    "options": ["80", "85", "90", "95"],
    "answer": "80",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易6. 陸軍軍事教育體系區分，何者為非？",
    "options": ["基礎教育", "進修教育", "深造教育", "軍售訓練"],
    "answer": "軍售訓練",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易7. 分科教育規劃重點為何？",
    "options": ["培養營級主管", "培養連級主管", "培養軍、士官具備兵科專業知識技能", "培養旅級幕僚"],
    "answer": "培養軍、士官具備兵科專業知識技能",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易8. 各軍事校院學年教育區分為何？",
    "options": ["校訂必修", "專長必修", "選修", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易9. 下列何者為正規班教育規劃重點目標？",
    "options": ["通才", "專才", "技術人才", "以上皆非"],
    "answer": "通才",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易10. 深造教育考選方式為何？",
    "options": ["為用而育", "計畫培養", "預劃派職", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易11. 公餘進修培訓，下列何者為非？",
    "options": ["學位培訓", "戰技培訓", "證照培訓", "專長培訓"],
    "answer": "戰技培訓",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易12. 下列何者為公餘進修專長培訓項目？",
    "options": ["職能", "語文", "資訊", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易13. 軍售訓練律定權責為何？",
    "options": ["國防部", "司令部", "軍團", "美國在臺協會"],
    "answer": "國防部",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易14. 軍售訓練申請班次屬「建軍」或「指戰」類者，以何對象為派訓原則？",
    "options": ["士兵", "士官", "軍官", "聘僱人員"],
    "answer": "軍官",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易15. 管住係指管住上階官階而言，區分為何？",
    "options": ["定期管住", "不定期管住", "特令管住", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易16. 軍官役區分為何？",
    "options": ["預備役", "常備役", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易17. 任職的基本要求？",
    "options": ["知人", "淘汰", "培育", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易18. 任職的範圍：廣義的任職，包括任職？",
    "options": ["調職", "停職", "免職", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易19. 官等：指所授予官位等別而言，區分為？",
    "options": ["將官", "校官", "尉官", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易20. 人事程序的意義藉由「」方法及一定規則，來管理軍中所有的人",
    "options": ["哲學", "科學", "醫學"],
    "answer": "科學",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易21. 編制內及臨時聘雇人員之保險係屬何種保險條例？",
    "options": ["勞保", "軍保", "農保"],
    "answer": "軍保",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易22. 何者為人事管理組業務職掌？",
    "options": ["人事職備", "動機、懲罰業務", "軍官任職及經管之執行"],
    "answer": "軍官任職及經管之執行",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易23. 人事工作以何為要求？",
    "options": ["服務官兵", "訓練官兵", "處分官兵"],
    "answer": "服務官兵",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易24. 由此一軍種或官科轉入他軍種或官科稱之為何？",
    "options": ["轉任", "管住", "初任"],
    "answer": "轉任",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易25. 將某一軍官、士官、士兵從某一職務調任另一職務稱之為何？",
    "options": ["調職", "停職", "復職"],
    "answer": "調職",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易26. 人員對某一軍職專長已具有規定之必需資格，且已到達熟練水準、在職訓練或專長歷練期滿，經測驗實作或主管考核之任一方式考核合格者達稱為？",
    "options": ["完全資格", "進入資格", "專長測驗"],
    "answer": "完全資格",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易27. 志願役軍官、士官應於育嬰留職停薪屆滿前幾個月向原申請單位申請復職。",
    "options": ["1", "2", "3", "4"],
    "answer": "2",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易28. 專業志願士兵暨儲備士官甄試時，智力測驗實際測驗時間為",
    "options": ["80", "70", "60", "50"],
    "answer": "50",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易29. 依據110年志願役專業預備軍官預備士官班考選簡章，體格要求何者正確？",
    "options": ["軍官：男性身高160公分至195公分", "身體任何部分有刺青（紋身）者為不合格", "視力；曾接受眼角膜（雷射）屈光手術6個月以上，檢查無後遺症者，方得報考", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易30. 依據110年志願役專業預備軍官預備士官班考選簡章，在營志願役士官報考軍官者?",
    "options": ["於入學報到時，須已服滿志願役士官現役1年", "近1年考績甲等", "無記過以上之處分，但連帶處分者不在此限", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易31. 依據110年志願士兵甄選簡章，報名繳交資料：全民國防教育線上即測即評檢測成績證明影本，期限為以該梯次報名起始日為基準？",
    "options": ["6個月", "一年內", "9個月", "無期限"],
    "answer": "一年內",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易32. 依據110年志願士兵甄選簡章，參加國軍102年起各招募班隊智力測驗，或出具國軍智力測驗線上即測即評、國軍兵籍資料智力測驗成績，成績達?以上者，得申請免予智力測驗。",
    "options": ["90分", "87分", "78分", "100分"],
    "answer": "100分",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易33. 依據110年志願役專業預備軍官預備士官班考選簡章，何者為非？",
    "options": ["國文及英文成績合計不得低於50分，且不得有一科為零分", "社會青年人員若未能於各梯次報名截止日前繳交體適能合格成績證明，沒繳交者應於當日測考體能測驗", "體檢資料以1年內有效(可跨年)", "大陸地區人民來台設有戶籍滿20年者"],
    "answer": "大陸地區人民來台設有戶籍滿20年者",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易34. 依據110年志願士兵甄選簡章，下列何者非必須繳交資料?",
    "options": ["戶籍謄本", "報名表", "國民身分證證反面影本", "影本畢業證書或同等學力證明"],
    "answer": "戶籍謄本",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易35. 依據110年志願役專業預備軍官預備士官班考選簡章，有下列情形之一者，不得報考?",
    "options": ["違反毒品危害防制條例，經緩起訴處分", "曾經就讀軍事學校遭開除學籍，離校後未滿1年者", "大陸地區人民經許可進入臺灣地區，在臺灣地區設有戶籍未滿10年者", "香港及澳門居民經許可進入臺灣地區，在臺灣地區設有戶籍未滿20年者"],
    "answer": "香港及澳門居民經許可進入臺灣地區，在臺灣地區設有戶籍未滿20年者",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易36. 何者損失係因作戰、疾病、意外災害及勤務支援等事務之影響，致現有員額減少而言?",
    "options": ["兵力", "人員", "戰力", "補充兵"],
    "answer": "人員",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易37. 戰耗第一梯隊為戰時補充常備部隊編制缺員，其補充數係依常備部隊編制缺員及佔缺員數多少百分比%之行政損耗之總和，為補充申請數?",
    "options": ["5%", "10%", "15%", "20%"],
    "answer": "10%",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易38. 何者為戰時常備部隊預判戰損所需補充之兵員數，其補充數係人事部門依部隊任務、作戰時程、部隊類型、作戰型態等因素預判戰損數，為其中請數?",
    "options": ["戰耗第三梯隊", "後續梯隊", "戰耗第二及後續梯隊", "戰耗第一梯隊"],
    "answer": "戰耗第二及後續梯隊",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易39. 因傷病後送之兵員(含精神異常、受天候影響及訓練中遭受傷害之人員)及離職、調職、逃亡、擅離職守、法辦等損耗之兵員，屬何種損失人員?",
    "options": ["作戰損耗", "行政損耗", "非作戰損耗", "非行政損耗"],
    "answer": "行政損耗",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易40. 補充兵員儲備標準以損耗預判總人數之多少%為上限，並以遞減中。複製長人力為主？",
    "options": ["40%", "30%", "20%", "10%"],
    "answer": "10%",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易41. 何者為非戰時兵員補充的原則？",
    "options": ["申請：由下而上", "分配：由上而下", "前送：由後向前", "後送：由左向右"],
    "answer": "後送：由左向右",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易42. 何種調配作業旨在使各級編裝職能與作戰需求相互結合，期於防衛作戰開啟之前，各級人力(戰力)均能依專長職能，迅速就作戰定位，以發揮整體戰力？",
    "options": ["國軍戰時職務現員", "陸軍戰時職務現員", "三軍戰時職務現員", "國軍平時職務現員"],
    "answer": "國軍戰時職務現員",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易43. 有關士官概略性職責，下列何項為非？",
    "options": ["提供足夠時間及可利用之資源", "專注訓練要求標準", "確保所交付之任務完成", "發展任務完成之能力"],
    "answer": "發展任務完成之能力",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易44. 有關軍官的概略性職責，下列何項為非？",
    "options": ["提供足夠時間及可利用之資源", "專注於個別訓練", "創造狀況條件", "專注於整體之訓練"],
    "answer": "專注於個別訓練",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易45. 下列何項為軍官的概略性職責？",
    "options": ["重視個人權益", "創造個人利益", "貫徹不當命令", "支持士官幹部"],
    "answer": "支持士官幹部",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易46. 下列何項為士官的概略性職責？",
    "options": ["積極建立個人組織", "領導團隊保持消極", "鄙視初階軍官", "訓練、領導士官兵"],
    "answer": "訓練、領導士官兵",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易47. 為確建士官幹部素質，對品德不良、性情乖張、敬業精神不夠、本職學能不合格或涉重大違紀(法)事件者，各人事權責單位主管應？",
    "options": ["口頭訓誡", "主管保薦", "加強輔導適時汰除", "視而不見"],
    "answer": "加強輔導適時汰除",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易48. 軍官和士官關係有些職責上的重疊，這顯示何種作為的必要性？",
    "options": ["爭功勝過", "密切合作", "消極抵抗", "推卸責任"],
    "answer": "密切合作",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易49. 依法執行公務是身為軍人的基本素養。要接受合法的授權與命令並貫徹它。對於違法的命令與行為要？",
    "options": ["奉行命令", "勇敢果決", "承擔責任", "勇於拒絕與阻止"],
    "answer": "勇於拒絕與阻止",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易50. 下列何者為留營作業原則？",
    "options": ["不超溢編制員額", "不超溢現有員額", "不超溢戰時員額"],
    "answer": "不超溢編制員額",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易51. 下列何為留營徵選對象？",
    "options": ["在營服現役期滿之常備軍官", "在營服現役期滿之預備士官", "後備"],
    "answer": "在營服現役期滿之常備軍官",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易52. 留營甄選標準中，體格應何於合於國軍人員體格分類作業程序之體格編號...以上。",
    "options": ["1", "2", "3"],
    "answer": "2",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易53. 留營考績考核應為最近...均在甲等以上，且考績品德分項評鑑在甲等以上。",
    "options": ["1~3年", "1年內", "2年內", "4年內"],
    "answer": "1年內",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易54. 留營甄選標準中，智力測驗成績應為",
    "options": ["100分以上", "90分以上", "60分以上"],
    "answer": "100分以上",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易55. 留營意願調查應於服役屆滿前",
    "options": ["1年", "6個月", "3個月", "1個月實施"],
    "answer": "6個月",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易56. 核定留營年限以......為1期辦理留營作業。",
    "options": ["1年", "2年", "3年", "1年~3年"],
    "answer": "1年~3年",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易57. 受考人階職...（含）以後調職者，仍由原單位辦理考績。",
    "options": ["9月1日", "10月1日", "11月1日", "12月1日"],
    "answer": "10月1日",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易58. ....., 其中有一項考列乙上者，考績績等不得評列甲等以上。",
    "options": ["品德", "學識", "才能", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易59. 軍官懲罰之種類以下何者為非。",
    "options": ["撤職", "記過", "罰勤", "申誡"],
    "answer": "罰勤",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易60. 下列何者非陸軍軍種獎章",
    "options": ["陸光獎章", "金點獎章", "虎贊獎章", "以上皆是"],
    "answer": "金點獎章",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易61. 留守業務範圍下列何者非軍事部門範圍",
    "options": ["軍人保險", "忠烈祠與國軍軍人公墓管理", "軍人褒揚", "入祀國民革命忠烈祠"],
    "answer": "全民健康保險業務",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易62. 聯兵旅或其同等以上單位為留守業務執行單位，辦理下列事項下列何者為非",
    "options": ["人員異動報告通報", "官兵留薪處理", "兵籍卡之管理與訂正", "全民健康保險業務"],
    "answer": "全民健康保險業務",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易63. 人事資料管理範圍下列何者為非",
    "options": ["兵籍卡", "基本資料", "應用資料", "人事資訊作業"],
    "answer": "人事資訊作業",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易64. 人事資料查證種類以下何者為非",
    "options": ["查註", "發證", "更改", "更換"],
    "answer": "更換",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易65. 年度內獲領軍種獎狀且未受行政處分，考績得評列為",
    "options": ["甲等", "甲上", "優等", "特優"],
    "answer": "甲等",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易66. 補辦考績依規定於何時完成",
    "options": ["次年1月", "次年2月", "次年3月", "次年6月底前補辦"],
    "answer": "次年6月底前補辦",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易67. 休假種類不包含",
    "options": ["慰勞假", "外宿假", "榮譽假", "病假"],
    "answer": "外宿假",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易68. 下列何者非軍旗",
    "options": ["統帥旗", "榮譽旗", "官職旗", "官階旗"],
    "answer": "榮譽旗",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易69. 在軍紀維護中下列何者非軍紀要求重點？",
    "options": ["生活紀律", "工作紀律", "安全紀律", "訓練紀律"],
    "answer": "安全紀律",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "single_choice",
    "question": "易70. 散兵管制設施區分為何？",
    "options": ["散兵收容點", "散兵收容站", "散兵收容所", "以上皆是"],
    "answer": "以上皆是",
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複1. 國軍軍事教育的使命為何？",
    "options": ["堅定思想", "砥礪武德", "精進武藝", "提升學能"],
    "answer": ["堅定思想", "砥礪武德", "精進武藝"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複2. 下列何者為軍事教育之目的？",
    "options": ["提高幹部素質", "增強部隊戰力", "獲取專業技術士證照", "無"],
    "answer": ["提高幹部素質", "增強部隊戰力"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複3. 下列何者為軍事教育的主要內涵？",
    "options": ["思想", "品德", "武藝", "武德"],
    "answer": ["思想", "武藝", "武德"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複4. 下列何者為軍事教育課程設計基本原則？",
    "options": ["學用結合性", "課程一貫性", "避免簡單化", "內容適切性"],
    "answer": ["學用結合性", "課程一貫性", "內容適切性"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複5. 下列何者敘述正確？",
    "options": ["軍售班降屬「建軍」或「指戰」者，檢討軍官派訓", "軍售班降屬「維修技術」或「執行作業」者，檢討士官派訓為原則", "申請赴美海軍研究院及空軍理工學院進修碩、博士員額，以國內外無相關民間大學系所為原則", "無"],
    "answer": ["軍售班降屬「建軍」或「指戰」者，檢討軍官派訓", "軍售班降屬「維修技術」或「執行作業」者，檢討士官派訓為原則", "申請赴美海軍研究院及空軍理工學院進修碩、博士員額，以國內外無相關民間大學系所為原則"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複6. 下列何者為公餘進修專長培訓項目？",
    "options": ["職能", "國防科技", "語文", "資訊"],
    "answer": ["職能", "語文", "資訊"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複7. 下列何者非任職的基本要求？",
    "options": ["經管發展", "人有定責", "培育人才", "汰劣留優"],
    "answer": ["經管發展", "人有定責"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複8. 軍官會任條件除逐階遞晉外，其他考量因素為何？",
    "options": ["晉任少、中校需具正規班（含比照）學資", "考績合格", "停年屆滿", "上階官額"],
    "answer": ["晉任少、中校需具正規班（含比照）學資", "考績合格", "停年屆滿", "上階官額"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複9. 軍官免官要件為何？",
    "options": ["因非處刑並沒有視察公權之宣告者", "死亡", "撤職", "喪失中華民國國籍者"],
    "answer": ["因非處刑並沒有視察公權之宣告者", "喪失中華民國國籍者"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複10. 軍官之初任何者為是？",
    "options": ["自少尉始", "陸海空軍軍官學校基礎教育畢業者", "經國防部核准在國外受軍官基礎教育畢業回國服役者", "曾受預備軍官教育期滿合格者"],
    "answer": ["自少尉始", "陸海空軍軍官學校基礎教育畢業者", "經國防部核准在國外受軍官基礎教育畢業回國服役者", "曾受預備軍官教育期滿合格者"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複11. 晉任區分何者為是？",
    "options": ["定期晉任、不定期晉任", "特令晉任", "戰場晉任", "預備役晉任"],
    "answer": ["定期晉任、不定期晉任", "特令晉任", "戰場晉任"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複12. 志願役軍官、士官、士兵可因為下列何種原因申請“留職停薪”？",
    "options": ["因病", "每一天女滿三歲前申請育嬰", "配偶因軍事任務需要，派赴國外工作之期間在一年以上", "以上皆是"],
    "answer": ["因病", "每一天女滿三歲前申請育嬰", "配偶因軍事任務需要，派赴國外工作之期間在一年以上"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複13. 以下何種人員不得報考志願士兵班隊？",
    "options": ["大陸地區人民及香港、澳門居民，在臺灣地區設籍未滿20年以上", "高中三下肆業", "智力測驗95分", "曾服志願士兵現役者，曾遭記大過一次以上或累滿二大過以上"],
    "answer": ["大陸地區人民及香港、澳門居民，在臺灣地區設籍未滿20年以上", "曾服志願士兵現役者，曾遭記大過一次以上或累滿二大過以上"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複14. 報考「志願士兵班隊」，下列何項為報名資料須檢附資料？",
    "options": ["報名表", "學歷證明", "一年內國軍全民國防教育線上即測即評檢測成績證明影本", "申請免基體訓練，應繳交入伍訓練或基礎訓練結訓證書影本或專長訓練退訓證明影本1份"],
    "answer": ["報名表", "學歷證明", "一年內國軍全民國防教育線上即測即評檢測成績證明影本", "申請免基體訓練，應繳交入伍訓練或基礎訓練結訓證書影本或專長訓練退訓證明影本1份"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複15. 報考「志願士兵班隊」，人登時應持何項文件辦理報到？",
    "options": ["同等學力證明正本", "體檢表正本", "放棄外國國籍證明(限雙重國籍者)", "以上皆非"],
    "answer": ["同等學力證明正本", "體檢表正本", "放棄外國國籍證明(限雙重國籍者)"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複16. 人員當部隊遭受核予武器、生化戰劑、或其他摧毀性攻擊，致在極短時間內，造成大量傷亡時，應依狀況即時呈報緊急兵力報告。其內容如下為何？",
    "options": ["傷亡數量", "戰力狀況", "補充需求", "現存之領導幹部"],
    "answer": ["傷亡數量", "戰力狀況", "補充需求", "現存之領導幹部"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複17. 戰時士官、兵之兵員補充分配有何種方式？",
    "options": ["兵力均等法", "戰術任務優先法", "缺員百分比法", "以上皆是"],
    "answer": ["兵力均等法", "戰術任務優先法", "缺員百分比法"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複18. 兵員補充機構區分哪幾種類型？",
    "options": ["補充兵群、營、連", "本島兵員接收站", "預判申請", "人員複補中心"],
    "answer": ["補充兵群、營、連", "本島兵員接收站", "人員複補中心"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複19. 本軍士官制度推動構想為何？",
    "options": ["一元指揮", "爭取位階", "權責分工", "變軌運行"],
    "answer": ["一元指揮", "權責分工", "變軌運行"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複20. 陸軍士官價值觀為何？",
    "options": ["正直", "責任", "尊重", "獨善其身"],
    "answer": ["正直", "責任", "尊重"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複21. 陸軍士官價值觀為何？",
    "options": ["忠誠", "榮譽", "個人勇氣", "利己"],
    "answer": ["忠誠", "榮譽", "個人勇氣"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複22. 留營作業原則為何？",
    "options": ["不超溢編制員額", "不超溢現有員額", "留優汰弱", "無"],
    "answer": ["不超溢編制員額", "不超溢現有員額", "留優汰弱"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複23. 下列何為留營徵選對象？",
    "options": ["在營服現役期滿之預備軍官", "在營服現役期滿之預備士官", "後備"],
    "answer": ["在營服現役期滿之預備軍官", "在營服現役期滿之預備士官"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複24. 有關留營甄選標準，下列何者正確?",
    "options": ["智力測驗60分以上", "體格:合於國軍人員體格分類作業程序之體格編號2以上", "考績考核:近1~3年均在甲等以上，且考績品德分項評鑑在甲等以上", "無"],
    "answer": ["智力測驗60分以上", "體格:合於國軍人員體格分類作業程序之體格編號2以上", "考績考核:近1~3年均在甲等以上，且考績品德分項評鑑在甲等以上"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複25. 散兵收容點通常由何單位開設何者為非?",
    "options": ["警察派出所、分駐所", "憲兵隊", "後備指揮部", "無"],
    "answer": ["警察派出所、分駐所", "憲兵隊", "後備指揮部"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複26. 聯兵旅地區敵俘留置點除組長外，下轄由誰編成，下列何者正確?",
    "options": ["清查組", "警衛組", "安全組", "無"],
    "answer": ["清查組", "警衛組", "安全組"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複27. 審議懲罰時，應斟酌哪些因素，再確定懲罰種類?",
    "options": ["過犯動機及目的", "過犯性質及手段", "過犯者生活狀況、知識程度及品行", "過犯者與被害人之關係"],
    "answer": ["過犯動機及目的", "過犯性質及手段", "過犯者生活狀況、知識程度及品行", "過犯者與被害人之關係"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複28. 士官之懲罰種類為何?",
    "options": ["降階、降級", "記過、罰薪、申誡", "罰站、禁足", "悔過、罰勤"],
    "answer": ["降階、降級", "記過、罰薪、申誡"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複29. 功獎績點種類區分為何?",
    "options": ["編制配點 (C)", "團體增配績點 (B)", "專案績點 (A)", "特定專案獎勵 (V)"],
    "answer": ["編制配點 (C)", "團體增配績點 (B)", "專案績點 (A)", "特定專案獎勵 (V)"],
    "reference": "行政－人事教範"
  },
  {
    "type": "multiple_choice",
    "question": "複30. 散兵收容點編組區分為何?",
    "options": ["指揮組", "行政組", "警衛組", "巡邏組"],
    "answer": ["指揮組", "行政組", "警衛組"],
    "reference": "行政－人事教範"
  }
]
}
